<resources>
    <string name="app_name">Violence</string>
    <string name="select_camera">یک دوربین انتخاب کنید</string>
    <string name="ok_button">OK</string>
    <string name="cancel_button">Cancel</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="barcode">فهرست مطالب</string>
    <string name="clip">کلیپ</string>
    <string name="game">بازی</string>
    <string name="exit">خروج</string>

    <!-- intro -->
    <string name="slide1_title">"آهنگ پس زمینه"</string>
    <string name="slide2_title">منوی کشویی</string>
    <string name="slide3_title">شیوه کار</string>
    <string name="slide4_title">متن صوتی</string>
    <string name="slide5_title">ارزیشیابی</string>

    <string name="slide1_subtitle">با کلیک و لمس این گزینه می توانید صدای آهنگ زمینه بسته و با کلیک بعدی صدای آن را باز کنید.</string>
    <string name="slide2_subtitle">می توانید با کلیک روی منو، به گزینه ها سریع تر دست پیدا کنید (مانند شکل 1)</string>
    <string name="slide3_subtitle">
    با لمس گزینه ها می توانید به صفحه مورد نظر برسید. همانند نمونه با کلیک بر روی فهرست، به صفحه مطالب مورد نظر می رسید.
    </string>
    <string name="slide4_subtitle">
   در هر صفحه مطالب، قابلیت هایی نظیر شروع فایل صوتی متن که با کلید روی شروع (مانند گزینه 1) می توانید آن را اجرا کنید ویا در پایین تر، با کلیک بر ذره بین مورد نظر متن ها را کوچکتر و بزرگتر کنید. (مانند گزینه 2)
    </string>
    <string name="slide5_subtitle">
با خواندن تمامی مطالب، از شما آزمونی 3 سوالی  گرفته خواهد شد که نتایج آن نشان دهنده درک مطلب و دقت شما می باشد. می توانید با کلیک بر گزینه آزمون در فهرست مطالب ، خود را بسنجید.    </string>

    <!-- tic tac toe -->
    <string name="first_human">شما اول بازی کنید</string>
    <string name="turn_human">نوبت شما</string>
    <string name="turn_computer">نوبت اندروید</string>
    <string name="turn_player_one">نوبت تیم X</string>
    <string name="turn_player_two">نوبت تیم O</string>
    <string name="result_tie">مساوی</string>
    <string name="result_human_wins">تبریک! شما بردید</string>
    <string name="result_android_wins">ای داد…! شما باختید</string>
    <string name="result_player_one_wins">تیم X برنده شد!</string>
    <string name="result_player_two_wins">تیم O برنده شد!</string>
    <string name="one">1</string>
    <string name="two">2</string>
    <string name="three">3</string>
    <string name="four">4</string>
    <string name="five">5</string>
    <string name="six">6</string>
    <string name="seven">7</string>
    <string name="eight">8</string>
    <string name="nine">9</string>
    <string name="info">اطلاعات</string>
    <string name="human"> :شما </string>
    <string name="player_one"> :تیم O </string>
    <string name="ties"> :مساوی </string>
    <string name="android"> :اندروید </string>
    <string name="player_two"> :تیم X </string>

    <!-- *******************************        info         *******************************  -->
    <string name="about_app">با سلام. نظر به اینکه در جامعه کنونی ما اختلالات روانی و خشونت به طور شایعی دیده می شود قصد داشتم تا با آشنا کردن شما با خشونت قدمی کوچک در راستای ساختن جامعه ای سالم برداشته باشم. شما با مطالعه و عمل به مطالبی که در این نرم افزار قرار داده شده می توانید برای همیشه خود را از این اخلاق ویران گر دور سازید.</string>
    <string name="about_logo">لوگو یا آیکون نرم افزار از حروف انگلیسی v و o گرفته شده که به صورت کامل، یعنی violence یا به فارسی همان خشونت است.</string>

    <string name="contact_info">
        <b>رایانامه: </b> mmganjeali@gmail.com\n
        <b>تلفن: </b> 09210717896  \n

    </string>
    <string name="about_heading">درباره ما</string>
    <string name="about_info">
         <b>«درباره ما»</b>  \n \n
پیشرفت تکنولوژی شاخه ای جدید در آموزش و پرورش گشوده و این بر کسی پوشیده نیست.
        تیم فرهنگی- آموزشی نیز در این راستا تلاش کرده تا کتاب های درسی را به صورت ساده و در عین حال جذاب،
        به گوشی های هوشمند دانش آموزان منتقل کند. امید است که پیشرفت روز افزون را در مدارس ایران ببینیم.\n
    </string>
    <string name="title_activity_drawer">DrawerActivity</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="about_us">درباره ما</string>
    <string name="q1">کدام یک از موارد زیر جزو دلایل بروز خشونت نمی باشد؟</string>
    <string name="q2">در هنگام خشونت بهتر است:</string>
    <string name="q3">خشونت به کاری می گویند که ما در آن کار به دیگران......</string>


    <!-- ***************************      Lessons      ********************************** -->
    <string name="a11"><b>مقدمه</b> \n</string>
    <string name="a1">
 ما هر ساله آثار بسیاری از رفتارهای خشونت آمیز را در اخبار و خبرهای تلخ می‌بینیم. می توان گفت خشونت، یک موضوع شخصی نیست، بلکه یک بیماری مسری از طرف دیگران هست. کسانی که به خشونت مبتلا هستند، حتما به خاطر تاثیر محیط و رفتاردیگران است. درتمامی جهان خشونت به عنوان ابزاری برای کنترل استفاده می‌شود.کلمه خشونت طیف گسترده‌ای را پوشش می‌دهد. \n
        حال سوال پیش می آید که درواقع خشونت به چه معناست؟ چه آثاری دارد؟ آیا مفید است یا مضر؟ چگونه می توان آن را کنترل کرد؟ . \n
         شما نیز  علاقه مند به یافتن پاسخ برای این پرسش ها هستید؟ پس با ما همراه باشید.
    </string>


    <string name="a21"><b>خشونت چیست؟</b> \n</string>
    <string name="a2">
        خشونت حالتی از رفتار است که با استفاده از زور فیزیکی یا غیر فیزیکی، فرد خشن خواسته خود را به دیگران تحمیل می‌کند. به عبارتی دیگر هرگونه رفتاری که با هدف وارد نمودن آسیب به یک یا بیش از یک پدیده صورت گیرد رفتار خشونت‌آمیز نام می‌گیرد. رفتار خشونت‌آمیز می‌تواند در سطح آگاهانه یا ناآگاهانه صورت گیرد. \n
در واقع خشونت یا عصبانیت واکنش طبیعی در برابر اتفاقات روزمره است. این احساس واکنش درست در برابر هر موقعیتی است که ما را تهدید می‌کند. عصبانیت را می‌توان طوری هدایت کرد که نیروی مثبتی در تلاش های ما باشد. خشم می‌تواند واکنش مناسبی و یا علامت موضوع مهمتری باشد که این مورد به تعداد دفعات و شدت عصبانیت بستگی دارد.
    </string>


    <string name="a31"><b>انواع خشونت</b> \n</string>
    <string name="a3">
     <b>خشونت روانی: </b> رفتار خشنی است، که سلامت روان فرد را در معرض خطر قرار می‌دهد. مثلا اگر دیگران یا دوستتان تهدیدتان می‌کند، به شما وفادار نیست، مجبورتان می‌کند خلاف کنید و حتی تحقیر و اهانت کلامی را ابراز می‌کند، فدای خشونت روانی شده‌اید. \n\n
  <b>خشونت جسمی: </b> خشونت جسمی را همه ما به عنوان قصدهای جرم و خشونت بودنش می شناسیمش. ضرب و شتم، ، گاز گرفتن، ، اسیدپاشی و. . .  نمونه هایی از آن است. \n\n
  <b>خشونت اقتصادی: </b>  به عنوان مثال اگر زن یا شوهر نفقه یا وظایف اجتماعیشان در قالب زن یا شوهر را انجام نمی دهد، (مثلا مرد، زن را مجبور به ترک شغل برخلاف تمایلش می‌کند ) یک نمونه خشونت اقتصادی را انجام داده اند. \n\n

    </string>


    <string name="a41"><b>دلایل ایجاد خشونت</b> \n</string>
    <string name="a4">
برای اینکه دلیل های ایجاد خشونت را بفهمیم، می توان به موضوعات کلی زیر اشاره کرد: \n
•	افزایش مهاجرت از عوامل بروز خشونت در جامعه \n
•	  در مدارس، آموزش حقوق شهروندی به دانش آموزان به طور کامل نهادینه نشده است\n
•	بروز رفتارهای پرخاشگرانه‌ای بر اثر سوءمصرف مواد مخدر \n
•	ناامیدی‌ و خشونت در پی تبعیض و ناعدالتی \n
•	بروز التهاب و اضطراب در افراد بر اثر کاهش منابع \n
•	تحقیر و ناکامی \n
•	کم‌کاری و تخریب منابع؛ خشونت پنهان \n
•	آلودگی‌های زیست‌محیطی \n
•	ایجاد باورهای خشونت‌محور ناشی از فرزندپروری غلط \n
•	فراهم نشدن امکانات تفریح و سرگرمی \n
•	بیکاری و عدم امکان ازدواج \n

و مشابه این ها  که می توانند باعث ایجاد خشونت شوند.

    </string>


    <string name="a51"><b>عواقب خشونت و آثار آن</b> \n</string>
    <string name="a5">
        وقتی عصبانیت طولانی می شود،  تغییرات شیمیایی در بدن همچنان ادامه می یابد و موجب خستگی جسم می شود و می تواند مشكلات  زیادی برای سلامتی فرد  به وجود بیاورد .
مشكلات كوتاه مدت عبارت اند از :
« سر درد -  دل  درد - اختلال در خواب – افزایش اضطراب  و احساس  نگرانی و تشویش-  صدمه زدن و صدمه دیدن به افراد و وسایل»
مشكلات دراز مدت عبارت اند از :
« سكته مغزی  -حمله قلبی- ابتلا به افسردگی -احتمال تلاش برای خودكشی - استفاده مواد مخطلف برای آرام شدن»
برخی از این شرایط می تواند باعث مرگ فرد شود ، اما در هر حال هر یك از آنها توانایی شاد بودن و سالم بودن را تحت تأثیر قرار می دهند .
    </string>


    <string name="a61"><b>درمان  خشونت </b> \n</string>
    <string name="a6">
1)	اولین گام در درمان این است که نوع پرخاشگری و علت آن شناسایی شود. همینطور از نگاه دینی اولین راهکار برای درمان، راهکار شناختی است که شناخت‌درمانی نیز نامیده می‌شود. در مواردی که علت پرخاشگری اضطراب است، باید از نگرانی درونی و اضطراب رها شویم.
\n
2)	برنامه ریزی کنیم تا فیلم ها و بازی های خشونت آمیز تلویزیون یا سینما را نبینم.
\n
3)	رفتارهایی را که مغایر با رفتار پرخاشگرانه است، تقویت کنیم.
\n
4)	فرصت تخلیه هیجانات را برای خود و دیگران فراهم آوریم. ورزش کردن هم برای بسیار موثر و باعث تخلیه هیجانی می شود.
\n
5)	به فرد مبتلا به خشونت بفهمانیم که با هر رفتار خشونت آمیز، خود را از ما بیشتر دور می کند.
\n
6)	ذکر (لا حول و لا قوه الا با الله) را زیاد بر زبان جاری سازید
    </string>


    <string name="a71"><b>پیشگیری و نکات تکمیلی</b> \n</string>
    <string name="a7">
       هر اتفاقی که در زندگی مان میفتد حتما از قبل دلایلی داشنه.خشونت هم همینطور است زمانی آدم از خودش خشونت بروز می دهد که زمینه ی آن فراهم باشد.برای اینکه این اتفاق نیافتد من چند راه کار پیش نهاد می کنیم:\n

        1. برای مهار خشم خود، از خدا کمک بگیریم و همواره سعی کنیم نماز و دعا خواندن را از یاد نبریم. \n
2. بیشتر افرادی که دچار خشونت هستند، معمولا به خاطر محیطی نامناسبی که در آن پرورش میابند،    می باشد. \n
3. دوستان ناباب، یکی از عامل های مهم در گرایش به خشونت و کار های خلاف اند. \n
4. باید سعی کنیم همدلی رو افزایش دهیم. \n
        5. ما می توانیم با فهمیدن مشکلات خود و کمک گرفتن از افراد دانا، راه هایی برای ترکشان پیدا کنیم نا به خشونت مبتلا نشویم. \n
        6. سعی کنید همیشه یک موزیک شاد در دسترس داشته باشید تا پیش و پس از دعوا آن را پخش کرده و خود را آرام سازیم. \n
7. اگر از کسی ناراحت شدید لازم نیست همان موقع سراغش بروید و علت جویی نمایید. \n
8. اگر فکر می کنید که انجام کاری می تواند شما را عصبانی کند از آن کار دوری کنید  \n
9. شما می توانید با انجام چنین کار هایی از انجام خشونت پیشگیری کنید.

    </string>


    <string name="a81"> <b>منابع</b> \n </string>
    <string name="a8">
        تمامی اطلاعت از سایت ها و اعلاعات عمومی بوده، از جمله منابع استفاده عبارتند از: \n \n
https://www.isna.ir\n
https://www.eghtesadonline.com\n
https://www.donya-e-eqtesad.com\n
http://www.isca.ac.ir\n
http://kpvnc.ir\n
http://www.coca.ir\n
http://www.asriran.com\n
https://fa.wikipedia.org\n
https://article.tebyan.net\n
www.ilna.ir\n
http://www.mahdiehkerman.com\n
http://www.akairan.com
    </string>
    <string name="contact_us2">لطفا پیشنهادات و انتقادات خود را برای بهبود برنامه با ما به اشتراک بگذارید.</string>


</resources>
